\section{Монетка}

\begin{wrapfigure}[4]{r}{5cm}
    \vspace{-50pt}
    \centering
	\begin{tikzpicture}[thick, scale = 1.2]
        \def\f{30}
        \def\ff{20}
        \draw (0, 0) circle (0.5);
        \draw[very thick, ->] (0, 0) -- ++(90 - \f : 1.4);
        \draw[dashed] (0, 0) -- ++ (90 : 1);
        \draw[dashed] (0, 0) -- ++ (-90 - \f : 0.45) coordinate (B);
        \draw (0, 0.7) arc (90 : 90 - \f : 0.7) node[pos = 0.7, above] {$\varphi_1$};
        \begin{scope}[shift = {(130:1)}]
            \draw (0, 0) circle (0.5);
            \draw[very thick, ->] (0, 0) -- ++(90 + \ff : 1.4);
            \draw[dashed] (0, 0) -- ++(90 : 1);
            \draw (0, 0.7) arc (90 : 90 + \ff : 0.7) node[right = 0.2] {$\varphi_2$};
            \draw[dashed] (0, 0) -- ++(-90 + \ff : 1.2);
        \end{scope}
        \draw (B) ++(90 + \ff : 0.4) arc (90 + \ff : 90 - \f : 0.4)
            node[midway, above, fill = white, outer sep = 1pt, inner sep = 1pt, rounded corners = 4pt]
            {$\beta$};
    \end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

Изучите столкновение монет, одна из которых до этого покоилась (монета-мишень). Предложите способ, в
результате которого монете-ядру каждый раз сообщается примерно одинаковая кинетическая энергия. Этим
способом запускайте монету-ядро.

\begin{enumerate}
	\item Найдите долю энергии, которая теряется при центральном ударе (удар частично упругий). Для этого
        выведите теоретическую формулу для ${\Delta E}/{E_0}$, где $E_0$~--- энергия налетающей монеты,
        $\Delta E$~--- потеря энергии при ударе. \\
        \textit{Примечание:} удар монеты считайте центральным, если после него монеты движутся вдоль одной
        прямой, по которой двигалась монета-ядро.  
	\item Найдите отношение кинетических энергий монет после нецентрального удара и занесите в
        таблицу.Здесь $E1$ и $E2$~--- кинетические энергии монеты-ядра и монеты-мишени после удара в
        относительных единицах.
        \[
            F = \frac{E_1 \sin^2(\varphi_1)}{E_2 \sin^2(\varphi_2)}
        \]
	\item Найдите угол разлёта $\beta$ при условии, что после удара монетам достаются примерно одинаковые
        доли первоначальной кинетической энергии.
\end{enumerate} 
\textit{Оборудование:} две одинаковые монеты , лист А4, линейка $40\unit{см}$.

\section{Чёрный ящик}

Предложите электрическую схему, находящуюся в чёрном ящике и измерьте параметры схемы.

\textit{Оборудование:} вольтметр, резистор известного сопротивления ($10\unit{Ом}$), реостат, батарейка,
чёрный ящик.